% Bain de soleil
% Lizzie Crowdagger

Il est aux alentours de six heures du soir, et Morgue prend un
bain de soleil, allongée dans l'herbe. 

Elle est blonde, plutôt grande, avec des cheveux courts. Elle porte un
pantalon noir un peu gothique, avec une chaîne et un patch qui
proclame « *Mess with the best, die like the rest* ». Aux pieds, elle
a des *rangers* qu'elle n'a pas eu le courage de retirer,
contrairement à son tee-shirt et à son soutien-gorge. Elle porte des
lunettes de soleil et elle a un
baladeur MP3 branchée sur les oreilles ; elle écoute du Wagner. À côté
d'elle traîne une bouteille de vodka à moitié vide qui semble indiquer
qu'elle est là  depuis un moment.

À première vue, on pourrait penser que Morgue est une jeune femme
ordinaire qui a décidé de bronzer un peu dans un parc
municipal. Pourtant, lorsqu'on y regarde de plus près, on peut voir
que sa vodka est légèrement colorée en rouge — elle l'a mélangée à du
sang synthétique — et qu'un peu de fumée se dégage lentement
de sa peau qui, malgré le ciel légèrement nuageux, commence à être
sérieusement brûlée. 

Morgue est une vampire et, si elle commence une sieste au soleil à six
heures du soir en écoutant Wagner, c'est en partie parce qu'elle veut
ne pas être sûre de se réveiller. Alors
qu'elle commence à somnoler, malgré la douleur causée par les brûlures,
elle repense avec nostalgie à la période désormais lointaine où elle
était vivante. 

Contrairement à la plupart de ses congénères, Morgue n'a pas choisi de
devenir une vampire. Normalement, le processus de transformation
implique des échanges sanguins durant une période assez longue, avant
ce qu'elle appelle avec ironie « le grand soir » qui consiste à
se laisser tuer par son créateur en espérant faire partie des chanceux
qui reviennent à la non-vie. Ce n'est pas ce qui s'est passé pour
Morgue : c'est juste qu'elle est morte il y a bien longtemps, alors
qu'elle avait encore en elle le sang d'un vampire qu'elle avait tué
deux jours plus tôt. Elle détestait les morts-vivants, en ce temps là,
et elle en avait déjà éliminé quelques uns. Elle n'avait pas prévu que
le fait d'avoir bu de son sang — censé, selon les légendes, donner
force et vitalité — la conduirait à devenir l'une d'entre eux
quarante-huit heures plus tard.

Toujours est-il qu'aujourd'hui, Morgue regrette l'époque où elle était
humaine.

Pas pour le soleil, évidemment. Elle n'a jamais compris ces espèces de
poètes maudits morts-vivants qui chérissent la lumière du jour qu'ils ne
reverront jamais. Elle, de son côté, a toujours trouvé que la nuit
recelait de beaucoup plus de possibilités, même si sa transformation
lui a rendu le soleil *intéressant*. Elle aime
cette sensation de brûlure, modérée au moment du crépuscule ou
tellement intense au zénith qu'elle ne pourrait pas l'endurer plus de
quelques minutes sans finir en cendres. 

Ce soir, il y a à la fois assez de lumière pour qu'elle ressente la
douleur de manière aiguë, et assez peu pour qu'elle puisse tenir
plusieurs heures avant de se décomposer.  Peut-être qu'elle tiendra
jusqu'à la nuit ; ou peut-être pas. Quoi qu'il en soit, elle n'a pas
l'intention de bouger.

Ce n'est pas non plus le besoin de sang qui fait regretter à Morgue
son humanité : depuis vingt ans, il existe du substitut synthétique
qui, à défaut de pouvoir être utilisé pour les transfusions, est
suffisamment proche de la véritable hémoglobine pour pouvoir être assimilé par
les vampires. Certes, elle trouve qu'il a un goût assez dégueulasse, mais
on ne le sent pas lorsque c'est mélangé avec de la vodka. 

Non, si Morgue regrette tellement de ne plus être humaine, c'est parce
qu'elle a la nostalgie de cette époque où elle se sentait en
vie. Elle regrette cette impression qu'elle avait de pouvoir mourir à
tout moment : les accélérations de son cœur lorsqu'elle chargeait sur le sang de
bataille, une épée à la main ; la montée d'adrénaline lors d'un combat
à mort, lorsque l'on sait que la moindre erreur peut être fatale ; et même la peur,
qu'elle a pourtant toujours essayé d'écarter de son vivant.

C'était dans ces moments, lorsqu'elle n'était qu'à un cheveu de la
grande faucheuse, qu'elle avait le sentiment d'être vraiment vivante. 

Maintenant, il lui semble que ce n'est plus pareil. Certes, les
vampires ne sont pas aussi immortels qu'on le prétend ; un pieu dans
le cœur, une bonne vieille décapitation, le feu, ou même simplement
une rafale bien ciblée avec une arme à gros calibre, tout cela peut
éliminer un mort-vivant de façon définitive. Et puis le soleil,
évidemment, le soleil qui l'aura peut-être consumée avant que son
baladeur ne lui ait passé tous ses morceaux de Wagner. 

Mais ce n'est pas pareil. Oh, elle ne crache toujours pas sur un bon
règlement de comptes, et elle doit admettre que l'évolution de la
technologie a produit des jouets amusants dans le domaine, mais ce
n'est pas la même sensation que lorsqu'elle était mortelle. Elle n'a
plus les mêmes montées d'adrénaline, et son cœur ne bat plus. Même
lorsqu'elle frôle la mort définitive, elle n'a plus ce sentiment
magnifique de défier la faucheuse. 

Même le meurtre n'est qu'un palliatif à son manque. Avant, lorsqu'elle
était encore humaine, voir un ennemi agoniser lentement pouvait, à lui
seul, lui procurer des orgasmes. Elle se rappelle toujours de cette
sensation d'extase lorsqu'elle a tué un homme pour la première fois,
alors qu'elle n'avait que treize ans. Maintenant, si elle veut prendre un 
peu de plaisir ainsi, elle est obligée d'en rajouter des
couches dans la torture et les mutilations. Hier, elle a été obligée
de découper lentement un type à la tronçonneuse, membre par membre,
pour ressentir un semblant de contentement. À l'époque où elle était
mortelle, le simple fait de lui couper les testicules et de le
regarder se vider de son sang l'aurait envoyée au septième ciel.

Bref, Morgue repense avec nostalgie à la période où elle était
vivante. Pas parce qu'elle a le sentiment d'être devenue un monstre ou
d'avoir perdu toute humanité — une distinction qui lui paraît
fallacieuse tant les humains ont su et savent encore se montrer
monstrueux —-, pas parce qu'elle est obligée de couper son substitut
sanguin avec de l'alcool pour qu'il soit avalable, et encore
moins parce qu'elle a la nostalgie d'un soleil indolore et insipide.

Non, Morgue regrette cette période parce qu'il y avait ces moments où
elle ressentait dans toutes les cellules de son corps qu'elle était
véritablement mortelle —- un mot ambigu, « mortel », qui désigne à
la fois ce qui peut mourir et ce qui peut tuer. 

Alors, allongée dans l'herbe, elle se fait lentement brûler au soleil
en écoutant Wagner, sans savoir avec certitude si elle existera encore
au crépuscule. Ce n'est jamais qu'un autre substitut, mais c'est
toujours mieux que rien.
